{"texto-traducido":" My support for the bill for the Incorporation of the Family Society into the Code of Commerce, a CC proposal to make the family society visible for its contribution to the country's economy. We await the support of the political forces for its approval https:\/\/t.co\/u1ol8OuYNe","texto-original":"Mi respaldo al proyecto de ley de Incorporaci\u00f3n de la Sociedad Familiar al C\u00f3digo de Comercio, una propuesta de CC para visibilizar a la sociedad familiar por su aporte a la econom\u00eda del pa\u00eds. Esperamos el apoyo de las fuerzas pol\u00edticas para su aprobaci\u00f3n https:\/\/t.co\/u1ol8OuYNe","compound_nltk":0.836,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.1}
{"texto-traducido":" On October 20, 2019, Evo Morales perpetrated one of the worst electoral frauds in our history. Bolivia does not forget that crime or the guilty, or those who are persecuted today for defending democracy and confronting autocracy https:\/\/t.co\/zcJvC0uXBf","texto-original":"El 20 de Octubre de 2019 Evo Morales perpetr\u00f3 uno de los peores fraudes electorales de nuestra historia. Bolivia no olvida ese delito ni a los culpables, ni a quienes hoy son perseguidos por defender la democracia y enfrentar la autocracia https:\/\/t.co\/zcJvC0uXBf","compound_nltk":-0.8619,"polarity_tb":-0.75,"subjectivity_tb":1.0}
{"texto-traducido":" 19 years later, I share those fundamental milestones of my administration that began on October 17, 2003 https:\/\/t.co\/l689KREYyg","texto-original":"19 a\u00f1os despu\u00e9s, comparto aquellos hitos fundamentales de mi gesti\u00f3n de gobierno iniciada el 17 de octubre de 2003\n\nhttps:\/\/t.co\/l689KREYyg","compound_nltk":0.296,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" On 10\/17\/2003 I assumed the Presidency in the midst of a state crisis. In my government we pacified and stabilized the country, we convened the Constituent Assembly, we initiated autonomy, we held the gas referendum and we respect human rights. I complied with Bolivia. I would do it again","texto-original":"El 17\/10 de 2003 asum\u00ed la Presidencia en medio de una crisis de Estado. En mi gobierno pacificamos y estabilizamos al pa\u00eds, convocamos a la Asamblea Constituyente, iniciamos la autonom\u00eda, hicimos el refer\u00e9ndum del gas y respetamos los DDHH. Cumpl\u00ed con Bolivia. lo har\u00eda de nuevo","compound_nltk":-0.25,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.1}
{"texto-traducido":"Yesterday, 10\/16, the Citizen Community elected its directives and representations in the ALP for the 2023 management. I salute the renewal, gender equity and diversity, but above all the commitment and decision of those who will assume such important responsibilities.","texto-original":"Ayer 16\/10 Comunidad Ciudadana eligi\u00f3 a sus directivas y representaciones en la ALP para la gesti\u00f3n 2023. Saludo la renovaci\u00f3n, equidad de g\u00e9nero y diversidad, pero sobre todo el compromiso y decisi\u00f3n de quienes asumir\u00e1n tan importantes responsabilidades.","compound_nltk":0.6808,"polarity_tb":0.1333333333,"subjectivity_tb":0.5333333333}
{"texto-traducido":" My tribute to Hern\u00e1n Siles Zuazo, one of the most important protagonists of the conquest of democracy in 1982. https:\/\/t.co\/h5gV8EY30F","texto-original":"Mi homenaje a Hern\u00e1n Siles Zuazo, uno de los protagonistas m\u00e1s importantes de la conquista de la democracia en 1982.\n\nhttps:\/\/t.co\/h5gV8EY30F","compound_nltk":0.2716,"polarity_tb":0.45,"subjectivity_tb":0.75}
{"texto-traducido":" As is the case with former President A\u00f1ez, the patriarchal brutality of the rotten justice that Morales and Arce control seriously violates Soledad Chapeton's #HR. Our rejection of his illegal imprisonment and the demand for his immediate release. #NoMorePoliticalPrisoners","texto-original":"Como ocurre con la ex Presidenta A\u00f1ez, la brutalidad patriarcal de la justicia podrida que controlan Morales y Arce viola gravemente los #DDHH de Soledad Chapeton. Nuestro rechazo a su ilegal encarcelamiento y la exigencia de su liberaci\u00f3n inmediata. #NoMasPresosPoliticos","compound_nltk":-0.9477,"polarity_tb":-0.2777777778,"subjectivity_tb":0.3888888889}
{"texto-traducido":" The MAS attempt to prosecute the former Constitutional President Jeanine A\u00f1ez, by ordinary means and not in a trial of responsibilities, for alleged crimes in her administration, is the unacceptable continuation of illegalities and violation of her human rights that she suffers from her political prison","texto-original":"El intento masista de procesar por v\u00eda ordinaria y no en juicio de responsabilidades, a la ex Presidenta Constitucional Jeanine A\u00f1ez, por supuestos delitos en su gesti\u00f3n, es la inaceptable continuaci\u00f3n de ilegalidades y vulneraci\u00f3n de sus DDHH que sufre desde su prisi\u00f3n pol\u00edtica","compound_nltk":-0.936,"polarity_tb":-0.1583333333,"subjectivity_tb":0.25}
{"texto-traducido":" salute the courage of Bolivian women in their tireless struggle for their rights to be fulfilled and respected. Violence and discrimination continue to be the barriers that prevent them from full equality; eliminating them is the greatest obligation of society and the State","texto-original":"Saludo la valent\u00eda de las mujeres bolivianas en su incansable lucha para que se cumplan y se respeten sus derechos. La violencia y la discriminaci\u00f3n siguen siendo las barreras que les impiden la igualdad plena; eliminarlas es la mayor obligaci\u00f3n de la sociedad y el Estado","compound_nltk":0.7906,"polarity_tb":0.675,"subjectivity_tb":0.775}
{"texto-traducido":" October 10, 40 years since the conquest of democracy. My word before the critical moment that we live with a serious deterioration of the values and freedoms conquered in 1982 https:\/\/t.co\/GkC8KoZ0JW","texto-original":"10 de octubre, 40 a\u00f1os de la conquista de la democracia. Mi palabra ante el cr\u00edtico momento que vivimos con un grave deterioro de los valores y libertades conquistados en 1982\n\nhttps:\/\/t.co\/GkC8KoZ0JW","compound_nltk":0.3182,"polarity_tb":-0.0656565657,"subjectivity_tb":0.6555555556}
{"texto-traducido":" We reject the government's position on the serious human rights violations and attacks against women in Iran https:\/\/t.co\/4UPsMCe2GG","texto-original":"Rechazamos la posici\u00f3n del gobierno sobre las graves vulneraciones a los derechos humanos y las agresiones contra las mujeres en Ir\u00e1n https:\/\/t.co\/4UPsMCe2GG","compound_nltk":-0.8519,"polarity_tb":-0.1666666667,"subjectivity_tb":0.3833333333}
{"texto-traducido":" Tomorrow marks the 40th anniversary of the conquest of democracy. Taking the number (40), my vision of 40 characters and 40 decisive facts of Bolivian democracy https:\/\/t.co\/gOVMllS7WQ","texto-original":"Ma\u00f1ana se cumplen 40 a\u00f1os de la conquista de la democracia. Tomando el n\u00famero (40), mi visi\u00f3n sobre 40 personajes y 40 hechos decisivos de la democracia boliviana\n\nhttps:\/\/t.co\/gOVMllS7WQ","compound_nltk":0.4939,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":"Evo Morales committed a monumental fraud because he was going to lose to me in the second round. It was proven by the OAS report, endorsed by the EU and the US. Then he cowardly fled to promote a civil war in Bolivia from his hiding place. One day you will not have protection and will answer before the Law","texto-original":"Evo Morales cometi\u00f3 un monumental fraude porque iba a perder conmigo en 2\u00aa vuelta. Lo prob\u00f3 el informe de la OEA, avalado por la UE y EEUU. Luego huy\u00f3 cobardemente para promover desde su escondite, una guerra civil en Bolivia. Un d\u00eda no tendr\u00e1 protecci\u00f3n y responder\u00e1 ante la Ley","compound_nltk":-0.8591,"polarity_tb":-0.1,"subjectivity_tb":0.2}
{"texto-traducido":" I congratulate CC Deputy Mariela Baldivieso, who after sustained management of citizen demand, managed to authorize the operation of payment gateways in Bolivia. The system lowers costs of sending money from abroad, benefiting families and companies","texto-original":"Felicito a la Diputada de CC Mariela Baldivieso, que luego de una sostenida gesti\u00f3n de demanda ciudadana, logr\u00f3 que se autorizara el funcionamiento de pasarelas de pago en Bolivia. El sistema abarata costos de env\u00edos de dineros del exterior beneficiando a familias y empresas","compound_nltk":0.296,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" By celebrating 4 years of creation of the Alianza Comunidad Ciudadana, we reaffirm our commitment to Bolivia born of the struggle for democracy against authoritarianism, sustained in a proposal for an environmental and ethical production model, and for the cause of a new justice. https:\/\/t.co\/ihXOuXaoBX","texto-original":"Al celebrar 4 a\u00f1os de creaci\u00f3n de la Alianza Comunidad Ciudadana, reafirmamos nuestro compromiso con Bolivia nacido de la lucha por la democracia contra el autoritarismo, sostenido en una propuesta de modelo productivo ambiental y \u00e9tico, y por la causa de una nueva justicia. https:\/\/t.co\/ihXOuXaoBX","compound_nltk":0.9153,"polarity_tb":0.1681818182,"subjectivity_tb":0.5272727273}
{"texto-traducido":"It raises the cost of food and increases violence in homes; conflicts are increasing and justice continues to worsen. Meanwhile the government is consumed with partisan fights, growing corruption, confrontation with Santa Cruz and more misleading propaganda. we go wrong","texto-original":"Sube el costo de los alimentos y aumenta la violencia en los hogares; se incrementan los conflictos y la justicia sigue empeorando. Mientras tanto el gobierno se consume en peleas partidarias, corrupci\u00f3n creciente, confrontaci\u00f3n con Santa Cruz y m\u00e1s propaganda enga\u00f1osa. Vamos mal","compound_nltk":-0.9536,"polarity_tb":-0.0333333333,"subjectivity_tb":0.5}
{"texto-traducido":" Morales imposed on his friends and militants who appear today sharing positions, as members of the Judicial Branch. As a reward, they endorsed his illegal reappointment and are the weapons of political persecution. Rottenness has makers and protectors who prevent reform","texto-original":"Morales impuso a sus amigos y militantes que hoy aparecen cuote\u00e1ndose cargos, como miembros del \u00d3rgano Judicial. En recompensa estos avalaron su ilegal repostulaci\u00f3n y son las armas de la persecuci\u00f3n pol\u00edtica. La podredumbre tiene responsables y protectores que impiden la reforma","compound_nltk":0.5994,"polarity_tb":-0.25,"subjectivity_tb":0.3}
{"texto-traducido":" The government assured that the Census would be in 2022 and now it says that it cannot even be in 2023. It lied about the false coup, judicial reform, conspiracies, the urea plant, food inflation and the sea of gas. Morales' fraud and deception are repeated once MORE","texto-original":"El gobierno asegur\u00f3 que el Censo ser\u00eda el 2022 y ahora dice que no se puede ni el 2023. Minti\u00f3 sobre el falso golpe, reforma judicial, conspiraciones, Planta de urea, inflaci\u00f3n de los alimentos y el mar de gas. El fraude y el enga\u00f1o de Morales se repiten una vez MAS","compound_nltk":-0.7783,"polarity_tb":0.05,"subjectivity_tb":0.55}
{"texto-traducido":"The council is a constitutional mechanism of participatory democracy that expresses the feelings of the citizenry, and its mandates must be respected. My full support for the Cabildo of Santa Cruz for the 2023 census and my support for its resolutions.","texto-original":"El cabildo es un mecanismo constitucional de la democracia participativa que expresa el sentir de la ciudadan\u00eda, y sus mandatos deben respetarse. Mi pleno respaldo al Cabildo cruce\u00f1o por el censo 2023 y mi apoyo a sus resoluciones.","compound_nltk":0.8176,"polarity_tb":0.35,"subjectivity_tb":0.55}
{"texto-traducido":" The OAS Report -requested by Morales and which demonstrated the monumental fraud of 2019- which was already supported by the EU, today is supported by the US. There is no doubt in Bolivia and the world that the MAS committed fraud and that today seeks impunity and oblivion with persecution and lies.","texto-original":"El Informe de la OEA -pedido por Morales y que demostr\u00f3 el fraude monumental de 2019- que ya fue respaldado por la UE, hoy lo es por EEUU. No queda ninguna duda en Bolivia y el mundo que el MAS hizo fraude y que hoy busca impunidad y olvido con persecuci\u00f3n y mentiras.","compound_nltk":-0.8555,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" I maintain my support for the @ComunidadCBo caucus and I believe in the integrity of our parliamentarians, that is why I have instructed the National Director of CC to investigate the 19 licenses for the session of 09\/23. If intent or bad faith is proven, those responsible will be drastically sanctioned","texto-original":"Sostengo mi apoyo a la bancada de @ComunidadCBo y creo en la integridad de nuestros parlamentarios, por eso he instruido a la Dir. Nal de CC, que investigue las 19 licencias para la sesi\u00f3n del 23\/09. Si se comprueba dolo o mala fe, los responsables ser\u00e1n sancionados dr\u00e1sticamente","compound_nltk":0.7096,"polarity_tb":-0.25,"subjectivity_tb":0.6083333333}
{"texto-traducido":" Our position on the imposition of an illegitimate Ombudsman and the actions of the caucus of Senators and Deputies of the Citizen Community. https:\/\/t.co\/5SLxXmt2yr","texto-original":"Nuestra posici\u00f3n sobre la imposici\u00f3n de un Defensor del Pueblo ileg\u00edtimo y la actuaci\u00f3n de la bancada de Senadores y Diputados de Comunidad Ciudadana. https:\/\/t.co\/5SLxXmt2yr","compound_nltk":0.0,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" send my respect and congratulations to the department of Pando that today celebrates 84 years of creation. My tribute to all pandinas and pandinos, defenders of national sovereignty and representatives of progress and hope for the country. #CongratulationsPando","texto-original":"Env\u00edo mi respeto y felicitaci\u00f3n al departamento de Pando que hoy celebra 84 a\u00f1os de creaci\u00f3n. Mi homenaje a todas las pandinas y pandinos, defensores de la soberan\u00eda nacional y representantes de progreso y esperanza para el pa\u00eds. #FelicidadesPando","compound_nltk":0.9571,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" I salute with respect and gratitude to Santa Cruz in its 212 years of freedom and I pay tribute to its hospitable and brave people, who build a future with well-being and justice, facing the tyranny and authoritarianism of those who want to impede their progress. #CongratulationsSantaCruz","texto-original":"Saludo con respeto y gratitud a Santa Cruz en sus 212 a\u00f1os de libertad y rindo mi homenaje a su gente hospitalaria y valiente, que construye un futuro con bienestar y justicia, enfrentando la tiran\u00eda y el autoritarismo de quienes quieren impedir su progreso. #FelicidadesSantaCruz","compound_nltk":0.9643,"polarity_tb":0.4,"subjectivity_tb":0.5625}
{"texto-traducido":" Aberrational and illegal decision of the ALP to impose the MAS Ombudsman: the change of the agenda has to be done before starting to deal with any of the convening issues. YOU CANNOT CHANGE, when the agenda has already begun to be dealt with. #IllegalDefender","texto-original":"Aberrante e ilegal decisi\u00f3n de la ALP para imponer al Defensor masista: el cambio del orden del d\u00eda tiene que hacerse antes de comenzar a tratarse cualquiera de los temas de convocatoria. NO SE PUEDE CAMBIAR, cuando ya se ha empezado a tratar el temario. #DefensorIlegal","compound_nltk":-0.7003,"polarity_tb":-0.25,"subjectivity_tb":0.3}
{"texto-traducido":"Once again, the MAS resorts to manipulation and deception to circumvent the Law, ILLEGALLY changing the agenda in the ALP to impose another masist as Ombudsman. Loses the country, human rights and democracy. WE DENOUNCE Callisaya's cunning maneuver and spurious election!","texto-original":"De nuevo el MAS recurre a la manipulaci\u00f3n y al enga\u00f1o para burlar la Ley, cambiando ILEGALMENTE el orden del d\u00eda en la ALP para imponer a otro masista como Defensor del Pueblo. Pierde el pa\u00eds, los DDHH y la democracia. DENUNCIAMOS  maniobra artera y elecci\u00f3n espuria de Callisaya!","compound_nltk":-0.9006,"polarity_tb":-0.2,"subjectivity_tb":0.35}
{"texto-traducido":" The agrarian reform, a definitive historical fact. My opinion on a remarkable book by Carmen Soliz, a core contribution to this process in the period 1935-1964 https:\/\/t.co\/YQxs93Sx2v","texto-original":"La reforma agraria, un hecho hist\u00f3rico definitivo. Mi opini\u00f3n sobre un notable libro de Carmen Soliz, aporte medular a ese proceso en el periodo 1935-1964\n\nhttps:\/\/t.co\/YQxs93Sx2v","compound_nltk":0.5574,"polarity_tb":0.375,"subjectivity_tb":0.375}
{"texto-traducido":" This September 14, I express my deep tribute to the noble and haughty Cochabamba, and I salute the courage and patriotism of its daughters and sons who in these 212 years have contributed to the construction of a free, prosperous and proud nation of its history https:\/ \/t.co\/AWUq1figue","texto-original":"Este 14 de septiembre expreso mi profundo homenaje a la noble y altiva Cochabamba, y saludo la valent\u00eda y patriotismo de sus hijas e hijos que en estos 212 a\u00f1os han aportado a la construcci\u00f3n de una naci\u00f3n libre, pr\u00f3spera y orgullosa de su historia https:\/\/t.co\/AWUq1figuE","compound_nltk":0.9403,"polarity_tb":0.45,"subjectivity_tb":0.775}
{"texto-traducido":" The death of Eduardo Trigo O. is a huge loss. His life was a testimony of commitment to Tarija and the country. His intellectual contribution enriched the knowledge of our common past.","texto-original":"La muerte de Eduardo Trigo O. es una enorme p\u00e9rdida. Su vida fue un testimonio de compromiso con Tarija y el pa\u00eds. Su aporte intelectual enriqueci\u00f3 el conocimiento de nuestro pasado com\u00fan.","compound_nltk":0.25,"polarity_tb":0.0375,"subjectivity_tb":0.5125}
{"texto-traducido":"The Condor of the Andes for Matilde Casazola Mendoza not only recognizes her prolific and outstanding cultural work, but also dignifies her as one of the most notable Bolivian women of today. I proudly join the country's tribute to this great artist.","texto-original":"El C\u00f3ndor de los Andes para Matilde Casazola Mendoza no solo reconoce su prol\u00edfica y sobresaliente obra cultural, sino que la dignifica como una de las bolivianas m\u00e1s notables de hoy. Me sumo con orgullo al homenaje del pa\u00eds a esta gran artista.","compound_nltk":0.972,"polarity_tb":0.4571428571,"subjectivity_tb":0.675}
{"texto-traducido":" The death of Queen Elizabeth Il takes 70 years of European history. It was a model of vocation of respect for British democracy, expressed in its system of parliamentary monarchy. His reign has been an example of sobriety, serenity and a fundamental pillar of the United Kingdom.","texto-original":"La muerte de la reina Isabel Il se lleva 70 a\u00f1os de historia europea. Fue modelo de vocaci\u00f3n de respeto a la democracia brit\u00e1nica, expresada en su sistema de monarqu\u00eda parlamentaria. Su reinado ha sido un ejemplo de sobriedad, serenidad y pilar fundamental del Reino Unido.","compound_nltk":0.25,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" I salute the democratic and peaceful participation of the Chilean people who clearly expressed their decision regarding the proposed constitutional change. Respect for the popular will expressed in the referendum is the most dignified way of exercising sovereignty.","texto-original":"Saludo la participaci\u00f3n democr\u00e1tica y pac\u00edfica del pueblo chileno que con toda claridad expres\u00f3 su decisi\u00f3n respecto a la propuesta de cambio Constitucional. El respeto a la voluntad popular expresada en el refer\u00e9ndum es la forma m\u00e1s digna de ejercer la soberan\u00eda.","compound_nltk":0.9359,"polarity_tb":0.3625,"subjectivity_tb":0.5708333333}
{"texto-traducido":" express my personal solidarity with Zvonko Matkovic, businessman and politician from Santa Cruz, victim of the disgraceful justice system, which persecutes and imprisons opponents and undermines and protects masistas who commit electoral fraud, subjugate properties and systematically violate human rights.","texto-original":"Expreso mi solidaridad personal a Zvonko Matkovic, empresario y pol\u00edtico cruce\u00f1o v\u00edctima del oprobioso sistema de justicia, que persigue y encarcela a opositores y socapa y protege a los masistas que cometen fraude electoral, avasallan propiedades y violan sistem\u00e1ticamente DDHH","compound_nltk":-0.5574,"polarity_tb":-0.025,"subjectivity_tb":0.15}
{"texto-traducido":" I congratulate the new Board of Directors of the APLP, headed by Ra\u00fal Pe\u00f1aranda, who has the task of strengthening the institution and supporting the defense of press freedom, in difficult times of harassment and censorship of journalists and suffocation of independent media.","texto-original":"Felicito al nuevo Directorio de la APLP, encabezado por Ra\u00fal Pe\u00f1aranda, que tiene la tarea de fortalecer a la instituci\u00f3n y sostener la defensa de la libertad de prensa, en los dif\u00edciles tiempos de hostigamiento y censura a periodistas y asfixia a los medios independientes","compound_nltk":0.8402,"polarity_tb":-0.0284090909,"subjectivity_tb":0.4573863636}
{"texto-traducido":" Conrrado Moscoso will be remembered as one of the great Bolivian athletes. It has given the country a top-level world title. A pride for all of us and proof that consistency and quality can achieve any goal!!!!!","texto-original":"Conrrado Moscoso ser\u00e1 recordado como uno de los grandes deportistas de Bolivia. Le ha dado al pa\u00eds un t\u00edtulo mundial de alto nivel. Un orgullo para todos nosotros y una prueba de que la constancia y la calidad, pueden conseguir cualquier meta!!!!!","compound_nltk":0.8257,"polarity_tb":1.0,"subjectivity_tb":0.75}
{"texto-traducido":"We demand that the MAS leaders stop the threats and the siege of their shock groups to the Court of La Paz, which is considering our demand to stop illegal mining in Madidi. 5 senators are defending that cause and their safety is the responsibility of the State","texto-original":"Exigimos a los dirigentes del MAS que cesen las amenazas y el cerco de sus grupos de choque al Tribunal de La Paz, que est\u00e1 considerando nuestra demanda de detener la miner\u00eda ilegal en el Madidi. 5 senadoras est\u00e1n defendiendo esa causa y su seguridad es responsabilidad del Estado","compound_nltk":-0.891,"polarity_tb":-0.5,"subjectivity_tb":0.5}
{"texto-traducido":" On August 17, 1825, in the government of Sim\u00f3n Bol\u00edvar, the national flag was created, whose final colors were approved on November 5, 1851. My tribute to one of the fundamental symbols of our nationality. https:\/\/t.co\/Dw1hYCWLpy","texto-original":"El 17 de agosto de 1825 en el gobierno d\u00e9 Sim\u00f3n Bol\u00edvar, se cre\u00f3 la bandera nacional, cuyos colores definitivos se aprobaron el 5 de noviembre de 1851. Mi homenaje a uno de los s\u00edmbolos fundamentales de nuestra nacionalidad. https:\/\/t.co\/Dw1hYCWLpy","compound_nltk":0.5859,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":1.0}
{"texto-traducido":" The desire of the MAS government to silence the defenders of democracy and human rights reaches the extreme of using the Tax Service and carrying out a campaign of lies against Amparo Carvajal, legitimate and legal President of the APDHB, to whom we reiterate our support and solidarity","texto-original":"El af\u00e1n del gobierno del MAS por acallar a los defensores de la democracia y los DDHH llega al extremo de usar al Servicio de Impuestos y hacer una campa\u00f1a de mentiras contra Amparo Carvajal, Presidenta leg\u00edtima y legal de la APDHB, a quien reiteramos nuestro apoyo y solidaridad","compound_nltk":0.7003,"polarity_tb":0.025,"subjectivity_tb":0.4333333333}
{"texto-traducido":" With much feeling and sorrow, I expressed my feeling of solidarity and affection to Guillermo Benavidez, fellow citizen of CC Assembly, for the death of his beloved daughter Cecilia.","texto-original":"Con mucho sentimiento y pena, le expres\u00f3 mi sentimiento de solidaridad y afecto a Guillermo Benavidez, conciudadano asamble\u00edsta de CC, por la muerte de su querida hija Cecilia.","compound_nltk":0.3818,"polarity_tb":0.45,"subjectivity_tb":0.6}
{"texto-traducido":" denounce a MAS plan to intimidate parliamentarians from the Citizen Community to prevent them from monitoring and investigating acts of government corruption. I repudiate the attacks and illegal lawsuits against our representatives, whom I firmly support. They will NOT intimidate us","texto-original":"Denuncio un plan masista de amedrentamiento a parlamentarios de Comunidad Ciudadana para impedir que fiscalicen e investiguen hechos de corrupci\u00f3n del gobierno.Repudio las agresiones y demandas ilegales contra nuestros representantes a quienes apoyo firmemente. NO nos intimidar\u00e1n","compound_nltk":-0.8519,"polarity_tb":-0.35,"subjectivity_tb":0.45}
{"texto-traducido":" I support the denunciations of Luisa Nayar and Jairo Guiteras, CC deputies against Minister Monta\u00f1o for the use of public goods in the repression of Santa Cruz, and I express my support for Councilor Lola Terrazas, harassed and threatened for denouncing illicit acts by Johny Fern\u00e1ndez during the strike.","texto-original":"Apoyo denuncias de Luisa Nayar y Jairo Guiteras, diputados de CC contra ministro Monta\u00f1o por el uso de bienes p\u00fablicos en la represi\u00f3n a Santa Cruz, y expreso mi respaldo a la Concejal Lola Terrazas, hostigada y amenazada por denunciar il\u00edcitos de Johny Fern\u00e1ndez durante el paro","compound_nltk":-0.6369,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0666666667}
{"texto-traducido":" The pressure and harassment of the MAS government against #LosTiempos, denounced by the #IAPA, is an inadmissible attack on #PressFreedom and an attempt to destroy one of the most important institutions in #Cochabamba and in the country. I send you my solidarity and that of #ComunidadCiudadana","texto-original":"La presi\u00f3n y acoso del gobierno masista contra #LosTiempos, denunciado por la #SIP, es un inadmisible atentado a la #LibertadDePrensa y un intento de destruir una de las instituciones m\u00e1s importantes de #Cochabamba y del pa\u00eds. Les env\u00edo mi solidaridad y la de #ComunidadCiudadana","compound_nltk":-0.8405,"polarity_tb":0.2333333333,"subjectivity_tb":0.5}
{"texto-traducido":" express my solidarity and support for Senator Cecilia Requena, whose commitment to the environment is indisputable, and who is being harassed and threatened by MAS groups who want to undermine and protect the depredation and destruction of Madidi, the Bolivian heritage.","texto-original":"Expreso mi solidaridad y apoyo a la Senadora Cecilia Requena, cuyo compromiso con el medio ambiente es indiscutible, y que est\u00e1n siendo hostigada y amenazada por grupos masistas que quieren socapar y proteger la depredaci\u00f3n y destrucci\u00f3n del Madidi, patrimonio de los bolivianos.","compound_nltk":-0.4588,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" CC's position on the serious events of the last two days https:\/\/t.co\/cfYPLlCris","texto-original":"La posici\u00f3n de CC sobre los graves acontecimientos de los \u00faltimos dos d\u00edas https:\/\/t.co\/cfYPLlCris","compound_nltk":-0.0772,"polarity_tb":-0.1666666667,"subjectivity_tb":0.3666666667}
{"texto-traducido":" The violence of the Arce government and the MAS shock groups against the people of Santa Cruz, who claim a fair demand, contrasts with the passivity in the blockades, enslavement and land seizures by MAS supporters. Our support to Santa Cruz. #CensusNow","texto-original":"La violencia del gobierno de Arce y de los grupos de choque masista contra el pueblo cruce\u00f1o, que reivindica una demanda justa, contrasta con la pasividad en los bloqueos, avasallamientos y tomas de tierra por afines al MAS. Nuestro respaldo a Santa Cruz. #CensoYa","compound_nltk":-0.0772,"polarity_tb":0.325,"subjectivity_tb":0.45}
{"texto-traducido":" Ernesto Cavour, an artist, a legend, he and the charango were a single entity. His records with Alfredo Dom\u00ednguez and Gilbert Favre changed Bolivian folklore. My most paid tribute in his departure.","texto-original":"Ernesto Cavour, un artista, una leyenda, \u00e9l y el charango eran una sola entidad. Sus discos con Alfredo Dom\u00ednguez y Gilbert Favre, cambiaron el folklore boliviano. Mi m\u00e1s rendido homenaje en su partida.","compound_nltk":0.0,"polarity_tb":0.2142857143,"subjectivity_tb":0.3571428571}
{"texto-traducido":"In its 197 years of existence, I pay tribute to the greatness and courage of those who bequeathed us a free, independent, and sovereign Homeland, and to the Bolivian men and women from all corners of the country, who today build it with work, hope, and unity. #VivaBolivia https:\/\/t.co\/7aO1MPYeKi","texto-original":"En sus 197 a\u00f1os de existencia, rindo mi homenaje a la grandeza y valent\u00eda de quienes nos legaron una Patria libre, independiente y soberana, y a los bolivianos y bolivianas de todos los rincones del pa\u00eds, que hoy la construyen con trabajo, esperanza y unidad. #VivaBolivia https:\/\/t.co\/7aO1MPYeKi","compound_nltk":0.8402,"polarity_tb":0.2,"subjectivity_tb":0.4625}
{"texto-traducido":" The sentence for the #Chaparina case tries to guarantee impunity for Morales and Llorenti, responsible for the racist repression against the indigenous people of the lowlands in 2011. A new unworthy act of the justice operators under the orders of the #Fugitive Dictator","texto-original":"La sentencia por el caso #Chaparina intenta garantizar la impunidad para Morales y Llorenti, responsables de la represi\u00f3n racista contra los ind\u00edgenas de tierras bajas en 2011. Un nuevo acto indigno de los operadores de justicia bajo las \u00f3rdenes del #DictadorPr\u00f3fugo","compound_nltk":-0.4019,"polarity_tb":0.0787878788,"subjectivity_tb":0.4681818182}
{"texto-traducido":" The completion of the Census and the total reform of the judicial system are the most important goals for Bolivian democracy in 2023. The fight for the government to guarantee that both processes are carried out without delay, without fraud and without exclusions, is an imperative for all.","texto-original":"La realizaci\u00f3n del Censo y la reforma total del sistema judicial son las metas m\u00e1s importantes para la democracia boliviana en 2023.  La lucha para que el gobierno garantice que ambos procesos se realicen sin dilaciones, sin fraude y sin exclusiones, es un imperativo de todos.","compound_nltk":-0.0202,"polarity_tb":0.3,"subjectivity_tb":0.75}
{"texto-traducido":"As in dictatorships, the MAS government manipulates the facts and uses public employees to persecute opponents and imprison protesting citizens. The violent excesses of the State are the strategy of autocrats. https:\/\/t.co\/Yb8uFDNSom","texto-original":"Igual que en las dictaduras, el gobierno masista manipula los hechos y usa a empleados p\u00fablicos para perseguir a los opositores y encarcelar a ciudadanos que protestan.  Los excesos violentos de Estado son estrategia de aut\u00f3cratas. https:\/\/t.co\/Yb8uFDNSom","compound_nltk":-0.8689,"polarity_tb":-0.4,"subjectivity_tb":0.5333333333}
{"texto-traducido":" \"Political persecution and masista post-truth\". An alert on the path of our democracy towards the Venezuelan and Nicaraguan horizon. https:\/\/t.co\/T6Zt7StLqt","texto-original":"\u201cLa persecuci\u00f3n pol\u00edtica y la posverdad masista\u201d. Una alerta sobre el camino de nuestra democracia hacia el horizonte venezolano y nicaraguense.\n\nhttps:\/\/t.co\/T6Zt7StLqt","compound_nltk":0.296,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.1}
{"texto-traducido":" When judges and prosecutors are at the service of the dark interests of the rulers, individual rights and freedoms come to depend on the whim of the corrupt. Justice in Bolivia has fallen to its worst level. We must recover it to save democracy.","texto-original":"Cuando jueces y fiscales est\u00e1n al servicio de oscuros intereses de los gobernantes, los derechos y las libertades individuales pasan a depender del capricho de corruptos. La justicia en Bolivia ha caido a su peor nivel. Debemos recuperarla para salvar la democracia.","compound_nltk":0.4939,"polarity_tb":-0.4125,"subjectivity_tb":0.7}
{"texto-traducido":" Masista violent groups brutally attack a peaceful citizen mobilization, and the government imprisons the victims. Democracy is weakening more and more and Arce decides to use violence to silence the popular demands as the fugitive dictator did before.","texto-original":"Grupos violentos masistas atacan brutalmente a una movilizaci\u00f3n ciudadana pac\u00edfica, y el gobierno encarcela a las v\u00edctimas. Se debilita cada vez m\u00e1s la democracia y Arce decide usar la violencia para acallar las demandas populares como lo hizo antes el dictador pr\u00f3fugo.","compound_nltk":-0.9287,"polarity_tb":0.0291666667,"subjectivity_tb":0.7333333333}
{"texto-traducido":"The false nationalization was the first great lie of the fugitive dictator, which was later joined by dozens of lies that brought death, larceny and drug trafficking. For its deception, ineptitude and corruption, Bolivia must pay millions in fines that increase poverty.","texto-original":"La falsa nacionalizaci\u00f3n fue la primera gran mentira del dictador pr\u00f3fugo, a la que se sumaron despu\u00e9s decenas de embustes que trajeron muerte, latrocinio y narcotr\u00e1fico. Por sus enga\u00f1os, ineptitud y corrupci\u00f3n Bolivia debe pagar millonarias multas que aumentan la pobreza.","compound_nltk":-0.7845,"polarity_tb":0.1625,"subjectivity_tb":0.4208333333}
{"texto-traducido":" As happened with Quiborax, the government ends up paying more than what the arbitrations demanded. Due to the ineptitude or corruption of the MAS Attorneys, unacceptable losses are generated that Arce will surely undermine, as the fugitive dictator did. https:\/\/t.co\/nN33wS4rtd","texto-original":"Como ocurri\u00f3 con Quiborax, el gobierno termina pagando m\u00e1s de lo que ped\u00edan los arbitrajes.  Por la ineptitud o la corrupci\u00f3n de los Procuradores masistas,se generan p\u00e9rdidas inaceptables que seguramente Arce va a socapar, como lo hizo el dictador pr\u00f3fugo. https:\/\/t.co\/nN33wS4rtd","compound_nltk":-0.7096,"polarity_tb":0.2916666667,"subjectivity_tb":0.587962963}
{"texto-traducido":" La Paz, cradle, melting pot, present and future. Construction space, vital and multicultural. Our ancestor and our faith in freedom that is conquered in the face of tyranny. Congratulations from La Paz and non-La Paz who inhabit it and miss it!!!!! https:\/\/t.co\/PO2k8rKOMz","texto-original":"La Paz, cuna, crisol, presente y futuro. Espacio de construcci\u00f3n, vital y multicultural. Nuestro ancestro y nuestra fe de libertad que se conquista frente a la tiran\u00eda.\nFelicidades pace\u00f1os y no pace\u00f1os que la habitan y la extra\u00f1an!!!!! https:\/\/t.co\/PO2k8rKOMz","compound_nltk":0.9283,"polarity_tb":0.1017252604,"subjectivity_tb":0.175}
{"texto-traducido":"The #MAS, in complicity with servile judges who issued Resolution 178\/2022, has carried out a #CoupDeState against the #LegislativeBody, giving Luis Arce powers to appoint masistas to positions that correspond to the Legislative Assembly for 2\/ 3 https:\/\/t.co\/j7s6RhMcoL","texto-original":"El #MAS, en complicidad con jueces serviles que emitieron la Resoluci\u00f3n 178\/2022, ha consumado un #GolpeDeEstado en contra del #OrganoLegislativo, d\u00e1ndole a Luis Arce poderes para nombrar a masistas en cargos que le corresponde elegir a la Asamblea Legislativa por 2\/3 https:\/\/t.co\/j7s6RhMcoL","compound_nltk":0.34,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" The suspension of the #Censo2022 truncates a right and a popular demand, reveals the government's lies and is due to an irresponsible political calculation by the MAS, which wants to prevent the redistribution of seats, avoid the Fiscal Pact, and continue to hide the truth about poverty in the country.","texto-original":"La suspensi\u00f3n del #Censo2022 trunca un derecho y una demanda popular, evidencia la mentira del gobierno y obedece a un irresponsable c\u00e1lculo pol\u00edtico del MAS, que quiere impedir redistribuci\u00f3n de esca\u00f1os, evitar Pacto Fiscal, y seguir ocultando la verdad sobre la pobreza del pa\u00eds","compound_nltk":-0.802,"polarity_tb":0.1921428571,"subjectivity_tb":0.4021428571}
{"texto-traducido":" MORE: Except for power, the rest is illusion. How the MAS is stealing our democracy. https:\/\/t.co\/fpczTQKLqq","texto-original":"MAS: Salvo el poder, lo dem\u00e1s es ilusi\u00f3n. C\u00f3mo el MAS nos est\u00e1 robando la democracia.\n\nhttps:\/\/t.co\/fpczTQKLqq","compound_nltk":-0.5719,"polarity_tb":0.5,"subjectivity_tb":0.5}
{"texto-traducido":" As in 2017, the TCP violates elementary principles of the CPE, the laws and the rule of law, by making possible an illegal ordinary trial against former president A\u00f1ez. The masista magistrates are stealing our democracy with impunity and shamelessness. https:\/\/t.co\/uDzypjyS9b","texto-original":"Como en 2017, el TCP viola principios elementales de la CPE, las leyes y el Estado de Derecho, al viabilizar un ilegal juicio ordinario contra la ex presidenta A\u00f1ez. Los Magistrados masistas nos est\u00e1n robando la democracia con impunidad y desverg\u00fcenza. https:\/\/t.co\/uDzypjyS9b","compound_nltk":-0.9186,"polarity_tb":-0.09,"subjectivity_tb":0.58}
{"texto-traducido":"Outrageous and unacceptable government conspiracy to remove and discredit Dr. Luis Larrea, leader of health workers. The perverse behavior of the MAS based on lies, deceit and impunity is once again evident. https:\/\/t.co\/j59R6aQtgh","texto-original":"Indignante e inaceptable la conspiraci\u00f3n gubernamental para defenestrar y desprestigiar al Dr. Luis Larrea, dirigente de los trabajadores de salud. Se vuelve a evidenciar la conducta perversa del MAS basada en la mentira, el enga\u00f1o y la impunidad. https:\/\/t.co\/j59R6aQtgh","compound_nltk":-0.9517,"polarity_tb":-0.375,"subjectivity_tb":0.625}
{"texto-traducido":" @el_pais Llobregat","texto-original":"@el_pais Llobregat","compound_nltk":0.0,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" Masistas reveal that Morales knew, participated and endorsed the constitutional succession of Jeanine A\u00f1ez. After the monumental fraud, the fugitive dictator resigned and fled the country, maliciously abandoning his post. A\u00f1ez is a political prisoner and the trial is a hoax https:\/\/t.co\/x09TxUHw2L","texto-original":"Masistas revelan que Morales conoc\u00eda,particip\u00f3 y aval\u00f3 la sucesi\u00f3n constitucional de Jeanine A\u00f1ez. Tras el fraude monumental, el dictador pr\u00f3fugo renunci\u00f3 y huy\u00f3 del pa\u00eds abandonando dolosamente su cargo. A\u00f1ez es una presa pol\u00edtica y el juicio es un enga\u00f1o https:\/\/t.co\/x09TxUHw2L","compound_nltk":-0.8807,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.1}
{"texto-traducido":" From within the MAS, the decomposition of a party that uses politics for the darkest purposes is shown: collusion with drug trafficking, corruption and electoral fraud. Morales' objective to control justice and persecute opponents is impunity","texto-original":"Desde dentro del MAS se muestra la descomposici\u00f3n de un partido que usa la pol\u00edtica para los m\u00e1s oscuros prop\u00f3sitos: connivencia con el narcotr\u00e1fico, corrupci\u00f3n y fraudes electorales. El objetivo de Morales para controlar la justicia y perseguir a los opositores es la impunidad","compound_nltk":-0.6124,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.1}
{"texto-traducido":" accompany Ricardo Paz in this new MAS attempt to get involved in the false coup, with a false trial with false prosecutors and judges. @evoespueblo keeps trying to deceive Bolivia. https:\/\/t.co\/CorPKMYYN6","texto-original":"Acompa\u00f1o a Ricardo Paz en este nuevo intento masista de involucrarnos en el falso golpe, con un juicio falso con fiscales y jueces falsos. @evoespueblo sigue intentando enga\u00f1ar a Bolivia. https:\/\/t.co\/CorPKMYYN6","compound_nltk":-0.4019,"polarity_tb":-0.2659090909,"subjectivity_tb":0.5636363636}
{"texto-traducido":" Years of permissiveness and complicit coexistence with drug trafficking installed an organized crime in Bolivia that penetrated the institutions and bled society dry. My solidarity with the families of the murdered police officers and demand for a rapid and exemplary response","texto-original":"A\u00f1os de permisividad y convivencia c\u00f3mplice con el narcotr\u00e1fico instalaron en Bolivia una criminalidad organizada que penetr\u00f3 las instituciones y desangra a la sociedad. Mi solidaridad con las familias de los polic\u00edas asesinados y demanda de una respuesta r\u00e1pida y ejemplarizadora","compound_nltk":-0.802,"polarity_tb":-0.0666666667,"subjectivity_tb":0.6}
{"texto-traducido":" The questioning of the UN, the OAS, the EU, HRW and the United Kingdom to the illegal and inhuman sentence against A\u00f1ez is the position of rationality, justice and law of the free world in the face of the authoritarianism and systematic violation of human rights by the MAS and its government. The trial must be annulled","texto-original":"Cuestionamientos de la ONU, la OEA, UE, HRW y Reino Unido a condena ilegal e inhumana contra A\u00f1ez es la posici\u00f3n de racionalidad, justicia y Derecho del mundo libre ante el autoritarismo y violaci\u00f3n sistem\u00e1tica de DDHH del MAS y su gobierno. Corresponde anular el juicio","compound_nltk":0.3818,"polarity_tb":-0.0333333333,"subjectivity_tb":0.4666666667}
{"texto-traducido":"The UN and the EU, witnesses and facilitators of the democratic transition of 2019, agree in denouncing the violation of A\u00f1ez's human rights in the spurious trial, and the lack of a proven and independent justice. Arce and Lima decided this illegal trial; for those reasons it should be annulled","texto-original":"La ONU y la UE, testigos y facilitadores de la transici\u00f3n democr\u00e1tica de 2019, coinciden en denunciar violaci\u00f3n de DDHH de A\u00f1ez en el juicio espurio, e inexistencia de una justicia proba e independiente. Arce y Lima decidieron este juicio ilegal; por esas razones debe ser anulado","compound_nltk":-0.5927,"polarity_tb":-0.1666666667,"subjectivity_tb":0.2416666667}
{"texto-traducido":" Forceful response from the UN. In the face of Morales' confession that the sentence against \u00c1\u00f1ez was a criminal plan by the MAS, Rapporteur Garc\u00eda Say\u00e1n confirms that a trial of responsibilities and not an illegal process corresponds. It is urgent that the trial be annulled and the process of servile judges .","texto-original":"Contundente respuesta de la ONU.Ante la confesi\u00f3n de Morales de que la sentencia contra \u00c1\u00f1ez fue un plan delictivo del MAS,el Relator Garc\u00eda Say\u00e1n confirma que corresponde un juicio de responsabilidades y no un proceso ilegal.Urge anulaci\u00f3n del juicio y proceso a jueces serviles.","compound_nltk":0.1591,"polarity_tb":-0.45,"subjectivity_tb":0.525}
{"texto-traducido":" My word before the infamous and illegal conviction of former Constitutional President Jeanine A\u00f1ez for crimes that did not exist and only to hide the monumental electoral fraud of Evo Morales and the MAS. https:\/\/t.co\/0YRYUaXbqB","texto-original":"Mi palabra ante la infame e ilegal condena de la ex presidenta Constitucional Jeanine A\u00f1ez por delitos que no existieron y solo para ocultar el monumental fraude electoral de Evo Morales y el MAS. https:\/\/t.co\/0YRYUaXbqB","compound_nltk":-0.8442,"polarity_tb":-0.25,"subjectivity_tb":0.625}
{"texto-traducido":"Masismo has just committed one of the most infamous political crimes in Bolivian history, by using the servile justice system to convict a former constitutional president without any evidence or crimes. The setback of democracy and the rule of law is shameful","texto-original":"El masismo acaba de cometer uno de los cr\u00edmenes pol\u00edticos m\u00e1s infames de la historia boliviana,al usar al sistema de justicia servil para condenar sin ninguna prueba ni delitos a una ex presidenta constitucional.El retroceso de la democracia y del estado de derecho es vergonzoso","compound_nltk":0.3182,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.4}
{"texto-traducido":" 23 former presidents of Ibero-America believe that it is up to the UN, the OAS and the European Union, as witnesses and facilitators of the constitutional transition of former president \u00c1\u00f1ez, to repudiate the intention to sentence her in an arbitrary, abusive, illegal and unconstitutional manner https:\/\/t .co\/mMpKfNg6S3","texto-original":"23 ex presidentes de Iberoam\u00e9rica consideramos que corresponde a la ONU, la OEA y la Uni\u00f3n Europea, como testigos y facilitadores de la transici\u00f3n constitucional de la expresidenta \u00c1\u00f1ez repudiar la intenci\u00f3n de sentenciarla de forma arbitraria, abusiva, ilegal e inconstitucional https:\/\/t.co\/mMpKfNg6S3","compound_nltk":-0.8176,"polarity_tb":-0.12,"subjectivity_tb":0.22}
{"texto-traducido":" I have asked the UN and the European Union, facilitators of dialogue in the 2019 crisis, to rule on the inexistence of a coup or crime in the suc. Constitution of Jeanine A\u00f1ez, and avoid a violation of human rights and democracy in the trial. I think it is his moral duty https:\/\/t.co\/f67DINPckv","texto-original":"He pedido a la ONU y a la Uni\u00f3n Europea,facilitadores del di\u00e1logo en la crisis de 2019, que se pronuncien sobre la inexistencia de golpe ni delito en la suc. constitucional de Jeanine A\u00f1ez, y eviten una violaci\u00f3n de DDHH y de la democracia en el juicio. Creo que es su deber moral https:\/\/t.co\/f67DINPckv","compound_nltk":-0.9186,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.1166666667}
{"texto-traducido":"My solidarity with Ejtih Stij, victim of the barbarity and ignorance of those who, in the fight against drug trafficking, destroy works of art by one of our most outstanding plastic artists. https:\/\/t.co\/NfgKTjnaYt","texto-original":"Mi solidaridad con Ejtih Stij, v\u00edctima de la barbarie y la ignorancia de quienes, a t\u00edtulo de lucha contra el narcotr\u00e1fico, destruyen obras de arte de una de nuestras m\u00e1s destacadas artistas pl\u00e1sticas. https:\/\/t.co\/NfgKTjnaYt","compound_nltk":-0.4951,"polarity_tb":0.18125,"subjectivity_tb":0.35625}
{"texto-traducido":" We denounce the prompt consummation of a new legal arbitrariness against former president \u00c1\u00f1ez https:\/\/t.co\/l26GwV2f2O","texto-original":"Denunciamos la pronta consumaci\u00f3n de una nueva arbitrariedad jur\u00eddica contra la expresidenta \u00c1\u00f1ez https:\/\/t.co\/l26GwV2f2O","compound_nltk":-0.2263,"polarity_tb":0.1121212121,"subjectivity_tb":0.2181818182}
{"texto-traducido":" I am pleased that the @UNIndepJudges report agrees with CC on the urgency of reaching a great national agreement to reform justice, which is a demand of all the people. It is in the hands of the government to obey this request or end up burying justice and law in Bolivia","texto-original":"Celebro que el informe de @UNIndepJudges coincida con CC en la urgencia de alcanzar un gran acuerdo nacional para reformar la justicia que es una demanda de todo el pueblo.  Est\u00e1 en manos del gobierno obedecer este pedido o terminar de sepultar la justicia y el derecho en Bolivia","compound_nltk":0.959,"polarity_tb":0.65,"subjectivity_tb":0.875}
{"texto-traducido":" As they celebrate their 213 years of freedom, I send my congratulations to the noble and brave people of Chuquisaca, who with work, unity and hope, are forging a new destiny of democracy, equality and justice for Bolivia https:\/\/t.co\/kyFa6WqQut","texto-original":"Al celebrar sus 213 a\u00f1os de libertad, env\u00edo mis felicitaciones al noble y valiente pueblo chuquisaque\u00f1o, que con trabajo, unidad y esperanza, est\u00e1 forjando un nuevo destino de democracia, igualdad y justicia para Bolivia https:\/\/t.co\/kyFa6WqQut","compound_nltk":0.9764,"polarity_tb":0.5121212121,"subjectivity_tb":0.7848484848}
{"texto-traducido":" 52. What he wanted to be and what he was | Carlos Diego de Mesa Gisbert https:\/\/t.co\/MrUyiOA5tT","texto-original":"El 52. Lo que quiso ser y lo que fue | Carlos Diego de Mesa Gisbert https:\/\/t.co\/MrUyiOA5tT","compound_nltk":0.0,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":"This May 10, I vindicate the great values of truth, independence and social commitment, perpetual guides that strengthen and ennoble the work of journalists. My tribute to those who gave their lives for these values and my recognition to those who defend them today.","texto-original":"Este 10 de mayo reivindico los grandes valores de la verdad, la independencia y el compromiso social, gu\u00edas perpetuas que fortalecen y ennoblecen la labor de los periodistas. Mi homenaje a quienes dieron su vida por estos valores y mi reconocimiento a quienes hoy los defienden.","compound_nltk":0.9432,"polarity_tb":0.4166666667,"subjectivity_tb":0.4083333333}
{"texto-traducido":" I express my consternation and send my solidarity to the families of those who died and were injured in the tragic events at the T. Fr\u00edas de Potos\u00ed University. We demand a prompt and transparent investigation that identifies and punishes those responsible for these terrible events.","texto-original":"Expreso mi consternaci\u00f3n y env\u00edo mi solidaridad a las familias de las personas fallecidas y heridas en los tr\u00e1gicos sucesos de la Universidad T. Fr\u00edas de Potos\u00ed. Exigimos una investigaci\u00f3n r\u00e1pida y transparente que identifique y sancione a responsables de estos terribles hechos","compound_nltk":-0.91,"polarity_tb":-0.5166666667,"subjectivity_tb":0.7666666667}
{"texto-traducido":" With firmness and unity, our bench managed to stop the official intention of electing a defender of the MAS. We are not going to compromise or negotiate the popular will that requires an independent, proven and suitable authority, which ends the MAS control in the Ombudsman's Office","texto-original":"Con firmeza y unidad nuestra bancada logr\u00f3 detener la intenci\u00f3n oficialista de elegir un defensor del MAS.  No vamos a transigir ni negociar la voluntad popular que exige una autoridad independiente, proba e id\u00f3nea, que acabe con el control masista en la Defensor\u00eda del Pueblo","compound_nltk":0.3182,"polarity_tb":0.3833333333,"subjectivity_tb":0.5916666667}
{"texto-traducido":"Political interference, poor training and institutional weakening, deepened in the last 16 years, caused the debacle of the Bolivian Police, and are the areas that must be intervened in the short term, as part of a national agreement to reform justice","texto-original":"Injerencia pol\u00edtica, deficiente formaci\u00f3n y debilitamiento institucionalidad, profundizados en los \u00faltimos 16 a\u00f1os, causaron la debacle de la Polic\u00eda Boliviana, y son las \u00e1reas que se deben intervenir en el corto plazo, como parte de un acuerdo nacional para reformar la justicia","compound_nltk":0.296,"polarity_tb":-0.1,"subjectivity_tb":0.2666666667}
{"texto-traducido":" The untimely resignation of the member Ang\u00e9lica Ruiz once again places @TSEBolivia at the mercy of MAS control and reveals a deep institutional crisis that has not been resolved since the monumental fraud of 2019","texto-original":"La intempestiva renuncia de la vocal Ang\u00e9lica Ruiz vuelve a colocar al @TSEBolivia a merced del control masista y devela una profunda crisis institucional no resuelta desde el fraude monumental de 2019","compound_nltk":-0.8449,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.4}
{"texto-traducido":" Freedom of the press is one of the pillars of democracy, justice and human rights, and its defense and promotion are vital in times of authoritarian regimes that seek to silence the truth and dissidence. Our tribute to those who gave their lives to sustain it","texto-original":"La libertad de prensa es uno de los pilares de la democracia, la justicia y los DDHH, y su defensa y promoci\u00f3n son vitales en tiempos de reg\u00edmenes autoritarios que pretenden acallar la verdad y la disidencia. Nuestro homenaje a quienes dieron su vida por sostenerla","compound_nltk":0.9118,"polarity_tb":0.05,"subjectivity_tb":0.25}
{"texto-traducido":" I salute with respect the millions of #BolivianWorkers, who with effort produce well-being and development, and respond creatively to the new challenges of the world of work, without giving up their rights won with great sacrifices.","texto-original":"Saludo con respeto a los millones de #TrabajadoresBolivianos, que con esfuerzo producen bienestar y desarrollo, y responden con creatividad a los nuevos desaf\u00edos del mundo laboral, sin renunciar a sus derechos conquistados con grandes sacrificios.","compound_nltk":0.9129,"polarity_tb":0.4787878788,"subjectivity_tb":0.7348484848}
{"texto-traducido":" pride for the country, youth, technology, innovation https:\/\/t.co\/Hn2Pe90AoL","texto-original":"Un orgullo para el pa\u00eds, juventud, tecnolog\u00eda, innovaci\u00f3n https:\/\/t.co\/Hn2Pe90AoL","compound_nltk":0.6124,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" The Decline of the West: The Crisis of Liberal Democracy and the Threat of Autocracies https:\/\/t.co\/oLVEMaYuHb","texto-original":"La Decadencia de Occidente: La Crisis de la Democracia Liberal y La Amenaza de Las Autocracias https:\/\/t.co\/oLVEMaYuHb","compound_nltk":-0.8176,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" The clear and definitive position of the Citizen Community on the Golpe II criminal trial, invented by the MAS; the judgment of responsibilities to the former Constitutional President Jeanine A\u00f1ez and; on the management for judicial reform https:\/\/t.co\/WwywoHS2fk","texto-original":"La posici\u00f3n clara y definitiva de Comunidad Ciudadana sobre el juicio penal Golpe II, inventado por el MAS; el juicio de responsabilidades a la ex presidenta Constitucional Jeanine A\u00f1ez y; sobre la gesti\u00f3n para la reforma judicial https:\/\/t.co\/WwywoHS2fk","compound_nltk":-0.2023,"polarity_tb":-0.1,"subjectivity_tb":0.3111111111}
{"texto-traducido":" Today marks the 44th anniversary of the creation of the FRI. As President of the Citizen Community, I send my congratulations for this anniversary of one of our allies, especially remembering its founder Oscar Zamora.","texto-original":"Hoy se cumplen 44 a\u00f1os de la creaci\u00f3n del FRI. Como Presidente de Comunidad Ciudadana, hago llegar mi felicitaci\u00f3n por este aniversario de uno de nuestros aliados, recordando especialmente a su fundador Oscar Zamora.","compound_nltk":0.7184,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":1.0}
{"texto-traducido":" My condolences to the priests of the Society of Jesus. The death of an exemplary man like Mateo Garau, a clean and generous soul, is felt by those of us who received his warm teaching and above all his example of life.","texto-original":"Mis condolencias a los sacerdotes de la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas. La muerte de un hombre ejemplar como Mateo Garau, alma limpia y generosa, es sentida por quienes recibimos su c\u00e1lida ense\u00f1anza y sobre todo su ejemplo de vida.","compound_nltk":0.6705,"polarity_tb":0.3222222222,"subjectivity_tb":0.4666666667}
{"texto-traducido":"My response to the letter from former Constitutional President Jeanine \u00c1\u00f1ez https:\/\/t.co\/G2W1L5RZi0","texto-original":"Mi respuesta a la carta de la Expresidenta Constitucional Jeanine \u00c1\u00f1ez https:\/\/t.co\/G2W1L5RZi0","compound_nltk":0.0,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" The terrible and progressive assassination of Marco Aramayo is evidence of a MAS political judicial mafia that for 16 years protected corruption and persecuted until its elimination those who denounced it, and a warning to the permissiveness and inaction of the entire society.","texto-original":"El terrible y progresivo asesinato de Marco Aramayo es la evidencia de una mafia pol\u00edtica judicial masista que por 16 a\u00f1os protegi\u00f3 la corrupci\u00f3n y persigui\u00f3 hasta su eliminaci\u00f3n a quienes la denunciaron, y una advertencia a la permisividad e inacci\u00f3n de toda la sociedad","compound_nltk":-0.8689,"polarity_tb":-0.3333333333,"subjectivity_tb":0.575}
{"texto-traducido":" It is with deep regret that I share the sad news of the death of my dear friend and in-law Hans Scholz. For our family it is an immense and irreparable loss. Dear Hans, always with you!!! https:\/\/t.co\/bBuTCZpZEt","texto-original":"Con hondo pesar comparto la triste noticia de la muerte de mi entra\u00f1able amigo y consuegro Hans Scholz. Para nuestra familia es una p\u00e9rdida inmensa e irreparable. Querido Hans, siempre contigo!!! https:\/\/t.co\/bBuTCZpZEt","compound_nltk":-0.5229,"polarity_tb":-0.1666666667,"subjectivity_tb":0.8}
{"texto-traducido":" To the courageous and dynamic people of Tar\u00edje, my tribute. People who chose to belong to Bolivia with heroism in the battle for independence and by decision of its inhabitants in forceful councils as soon as the Republic was born. https:\/\/t.co\/ZLJVE7rayA","texto-original":"Al valeroso y din\u00e1mico pueblo tar\u00edje\u00f1o, mi homenaje. Pueblo que escogi\u00f3 pertenecer a Bolivia con hero\u00edsmo en la batalla por la independencia y por decisi\u00f3n de sus habitantes en contundentes cabildos nada m\u00e1s nacer la Rep\u00fablica. https:\/\/t.co\/ZLJVE7rayA","compound_nltk":0.802,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.1666666667}
{"texto-traducido":" My condolences to Guido Loayza for the death of his wife Gilda Mercedes Minaya. To him and his family a supportive hug.","texto-original":"Mis condolencias a Guido Loayza por la muerte de su esposa Gilda Mercedes Minaya. A \u00e9l y a su familia un abrazo solidario.","compound_nltk":0.1027,"polarity_tb":0.5,"subjectivity_tb":1.0}
{"texto-traducido":"With an inefficient State and a permissive society, Bolivian children are seriously defenseless in terms of violence, discrimination, education, health and care. Their future and ours depends on how much we do to protect them and defend their rights. #ChildrensDay","texto-original":"Con un Estado ineficiente y una sociedad permisiva, la ni\u00f1ez boliviana se encuentra en grave indefensi\u00f3n en temas de violencia, discriminaci\u00f3n, educaci\u00f3n, salud y cuidado. Su porvenir y el nuestro depende de cu\u00e1nto hagamos para protegerlos y defender sus derechos. #DiaDeLaNi\u00f1ez","compound_nltk":-0.34,"polarity_tb":-0.0666666667,"subjectivity_tb":0.375}
{"texto-traducido":" The foreign policy of the #MAS on Russian crimes in #Ukraine stains our history, contradicts the #CPE and is an affront to the international community. The servility, complicity and authoritarian nature of the MAS are on #HR. https:\/\/t.co\/AX5DUUPaHQ","texto-original":"La pol\u00edtica exterior del #MAS sobre los cr\u00edmenes rusos en #Ucrania, manchan nuestra historia, contradicen a la #CPE y son una afrenta para la comunidad internacional.El servilismo,la complicidad y la naturaleza autoritaria del MAS est\u00e1n sobre los #DDHH. https:\/\/t.co\/AX5DUUPaHQ","compound_nltk":-0.34,"polarity_tb":-0.0416666667,"subjectivity_tb":0.0416666667}
{"texto-traducido":" Great Always!!! Unquestionable victory of our team against one of the most popular clubs in Brazil, in one of the most difficult groups of the Cup. https:\/\/t.co\/c79TtMHUwT","texto-original":"Grande Always!!! Incuestionable triunfo de nuestro equipo ante uno de los clubes m\u00e1s populares del Brasil, en uno de los grupos m\u00e1s dif\u00edciles de la Copa. https:\/\/t.co\/c79TtMHUwT","compound_nltk":0.7412,"polarity_tb":0.42,"subjectivity_tb":0.73}
{"texto-traducido":" express my solidarity with Senator Cecilia Requena who, in compliance with her oversight work, was attacked along with her entourage by violent groups related to illegal mining in the Chushuara area. We demand a speedy investigation and punishment of the guilty","texto-original":"Expreso mi solidaridad a la Senadora Cecilia Requena que, en cumplimiento de su labor de fiscalizaci\u00f3n fue agredida junto a su comitiva, por grupos violentos relacionados con la miner\u00eda ilegal en la zona del Chushuara. Exigimos una investigaci\u00f3n r\u00e1pida y sanci\u00f3n a los culpables","compound_nltk":-0.9413,"polarity_tb":-0.45,"subjectivity_tb":0.725}
{"texto-traducido":" The government's false narrative of economic recovery contrasts with the reality of growing unemployment, informality and poverty that hit millions of Bolivians, who, in addition to the lack of effective solutions, must deal with propaganda and inefficiency. https:\/\/t.co\/zEQlstmQU6","texto-original":"La falsa narrativa de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica del gobierno, contrasta con la realidad de creciente desempleo, informalidad y pobreza que golpea a millones de bolivianos, que adem\u00e1s de la falta de soluciones efectivas, deben lidiar con la propaganda y la ineficiencia. https:\/\/t.co\/zEQlstmQU6","compound_nltk":-0.6124,"polarity_tb":0.075,"subjectivity_tb":0.425}
{"texto-traducido":" The MAS begins today the historic ignominy, imposing a spurious trial against former president A\u00f1ez, with a servile justice, previous sentence and violating human rights, just to hide the gigantic fraud of Morales and his accomplices. Lies and injustice will not last forever","texto-original":"El MAS inicia hoy la hist\u00f3rica ignominia, imponiendo un juicio espurio contra la ex presidenta A\u00f1ez, con una justicia servil, sentencia previa y violando DDHH, solo para ocultar el gigantesco fraude de Morales y sus c\u00f3mplices. La mentira y la injusticia no durar\u00e1n para siempre","compound_nltk":-0.9042,"polarity_tb":-0.0333333333,"subjectivity_tb":0.0666666667}
{"texto-traducido":"Another joy for Bolivian cinema. The film Utama wins an award at the Malaga festival, confirming its success at Sundance in the US. Congratulations to its director Alejandro Loayza!!!!","texto-original":"Otra alegr\u00eda para el cine boliviano. La pel\u00edcula Utama obtiene un galard\u00f3n en el festival de M\u00e1laga, ratificando su \u00e9xito logrado en el Sundance de EEUU. Felicitaciones a su director Alejandro Loayza!!!!","compound_nltk":0.9749,"polarity_tb":0.6108072917,"subjectivity_tb":0.1333333333}
{"texto-traducido":" Congratulations to Liliana Colanzi, winner of the \u201cRibera del Duero\u201d international short story award. One more award for Bolivian literature, which is gaining space on the literary map in the Spanish language.","texto-original":"Felicitaciones a Liliana Colanzi ganadora del premio internacional de cuento \u201cRibera del Duero\u201d. Un galard\u00f3n m\u00e1s para la literatura boliviana, que gana espacio en el mapa literario en lengua espa\u00f1ola.","compound_nltk":0.9552,"polarity_tb":0.12,"subjectivity_tb":0.18}
{"texto-traducido":" Our sovereign access to the Pacific Ocean is a historical claim that makes the essence of Bolivia, beyond our differences. The reason and justice of this cause will not cease until that goal is achieved.","texto-original":"Nuestro acceso soberano al Oc\u00e9ano Pac\u00edfico es una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica que hace a la esencia de Bolivia, m\u00e1s all\u00e1 de nuestras diferencias. La raz\u00f3n y la justicia de esta causa no cesar\u00e1 hasta conseguir ese objetivo.","compound_nltk":0.5267,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" The destruction of nature, pollution and the savage exploitation of resources to satisfy insatiable consumption are leading the world to collapse. Will we stop before the abyss? Will we be able to avoid collective suicide? #OneSoloPlanet #DiaDelAgua https:\/\/t.co\/hrN0eHAfsN","texto-original":"La destrucci\u00f3n de la naturaleza, la contaminaci\u00f3n y la salvaje explotaci\u00f3n de los recursos para satisfacer el insaciable consumo, est\u00e1n llevando al mundo al colapso. \u00bfNos detendremos antes del abismo? \u00bfSeremos capaces de evitar el suicidio colectivo? #UnSoloPlaneta #DiaDelAgua https:\/\/t.co\/hrN0eHAfsN","compound_nltk":-0.9447,"polarity_tb":0.5,"subjectivity_tb":0.625}
{"texto-traducido":" express my regret for the death of Ernesto Aran\u00edbar Quiroga, a man committed to Bolivia, who was an ambassador in my government among other public responsibilities that he held in his life. My condolences to his family, especially his brother Antonio Aran\u00edbar.","texto-original":"Expreso mi pesar por la muerte de Ernesto Aran\u00edbar Quiroga, hombre comprometido con Bolivia, quien fuera embajador en mi gobierno entre otras responsabilidades p\u00fablicas que ocup\u00f3 en su vida. Mis condolencias a su familia, en especial a su hermano Antonio Aran\u00edbar.","compound_nltk":-0.6808,"polarity_tb":-0.0416666667,"subjectivity_tb":0.4805555556}
{"texto-traducido":" He expressed my condolences to Gustavo Pedraza, fellow citizen and friend, and to his entire family, for the sensitive loss of his father, a respected personality from his region. Rest in peace. https:\/\/t.co\/fHAPpgMUPk","texto-original":"Expres\u00f3 mi condolencia a Gustavo Pedraza conciudadano y amigo y a toda su familia, por la sensible p\u00e9rdida de su padre, respetada personalidad de su regi\u00f3n. Que descanse en paz. https:\/\/t.co\/fHAPpgMUPk","compound_nltk":0.8176,"polarity_tb":0.05,"subjectivity_tb":0.7625}
{"texto-traducido":" We reject the harassment and threats of assembly members of the MAS of Tarija, against deputies Adri\u00e1n Vega and Luciana Campero, to whom I express my support in the face of inadmissible accusations and lies. Persecution and political harassment continue as a mechanism of pressure","texto-original":"Rechazamos el hostigamiento y las amenazas de asamble\u00edstas del MAS de Tarija, contra los diputados Adri\u00e1n Vega y Luciana Campero, a quienes expreso mi apoyo frente a las acusaciones y mentiras inadmisibles. Sigue la persecuci\u00f3n y el acoso pol\u00edtico como mecanismo de presi\u00f3n","compound_nltk":-0.9442,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.1}
{"texto-traducido":"The firmness to respect democratic rules, and the need to guarantee an Ombudsman for the People, achieved a first agreement in the ALP, based on dialogue and consensus. CC will continue to work so that an independent and suitable authority is appointed.","texto-original":"La firmeza para que se respeten las reglas democr\u00e1ticas, y la necesidad de garantizar una Defensor\u00eda para el Pueblo, lograron un primer acuerdo en la ALP, basado en el di\u00e1logo y el consenso. CC seguir\u00e1 trabajado para que se designe una autoridad independiente e id\u00f3nea.","compound_nltk":0.8225,"polarity_tb":0.2666666667,"subjectivity_tb":0.4027777778}
{"texto-traducido":" A year ago, the second constitutional President in the history of Bolivia became the political prisoner of a regime that only seeks to cover up the gigantic fraud committed by @evoespueblo in 2019. #LiberenAJeanine, #PresosPoliticos https:\/\/t.co\/tMtjYSfe0D","texto-original":"Hace un a\u00f1o, la segunda Presidenta constitucional en la historia de Bolivia se convirti\u00f3 en la presa pol\u00edtica de un r\u00e9gimen que s\u00f3lo busca encubrir el gigantesco fraude cometido por @evoespueblo en 2019. #LiberenAJeanine, #PresosPoliticos https:\/\/t.co\/tMtjYSfe0D","compound_nltk":-0.7351,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.3666666667}
{"texto-traducido":" I congratulate President @gabrielboric on his inauguration and I hope that the issues that link us with Chile, such as migration, the sea, Silala, international trade, smuggling and others, are managed with harmony, transparency and equality that must prevail between nations. https:\/\/t.co\/tRuAX7WJo6","texto-original":"Felicito al Presidente @gabrielboric en su posesi\u00f3n y hago votos para que los temas que nos vinculan con Chile, como migraci\u00f3n,  mar, Silala, comercio internacional, contrabando y otros, se gestionen con armon\u00eda, transparencia e igualdad que deben primar entre naciones. https:\/\/t.co\/tRuAX7WJo6","compound_nltk":0.6908,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.25}
{"texto-traducido":"The exponential increase in the violation of #HR in Bolivia is also due to the inaction and obsequiousness of the Ombudsman's Office, which in the efforts of Tezanos Pinto and Nadia Cruz dedicated itself to defending the MAS and not the People. We must recover that institution for Bolivians","texto-original":"El aumento exponencial de la violaci\u00f3n de #DDHH en Bolivia se debe tambi\u00e9n a la inacci\u00f3n y obsecuencia de la Defensor\u00eda del Pueblo que en las gestiones de Tezanos Pinto y Nadia Cruz se dedic\u00f3 a defender al MAS y no al Pueblo.  Debemos recuperar esa instituci\u00f3n para los bolivianos","compound_nltk":0.0258,"polarity_tb":-0.125,"subjectivity_tb":0.375}
{"texto-traducido":" I express my tribute to all the women who build justice, peace and well-being every day, and whose struggle to eliminate violence and patriarchal discrimination must be the greatest objective of the entire society. #SinIgualdadNoHayFuturo. #8m","texto-original":"Expreso mi homenaje a todas las mujeres que cada d\u00eda construyen justicia, paz y bienestar, y cuya lucha para eliminar la violencia y la discriminaci\u00f3n patriarcal debe ser el objetivo mayor de toda la sociedad. #SinIgualdadNoHayFuturo. #8m","compound_nltk":0.6908,"polarity_tb":0.3333333333,"subjectivity_tb":0.575}
{"texto-traducido":" I pay my tribute of respect and admiration to the noble and brave city of El Alto which, in its 37 years of existence, has generously contributed to the progress and well-being of Bolivia with the fruitful work and patriotic commitment of its daughters and sons. #CongratulationsElAlto https:\/\/t.co\/ezYbr4HqIz","texto-original":"Rindo mi homenaje de respeto y admiraci\u00f3n a la noble y valiente ciudad de El Alto que, en sus 37 a\u00f1os de existencia, ha aportado con generosidad al progreso y bienestar de Bolivia con el trabajo fecundo y el compromiso patri\u00f3tico de sus hijas e hijos. #FelicidadesElAlto https:\/\/t.co\/ezYbr4HqIz","compound_nltk":0.9628,"polarity_tb":0.7,"subjectivity_tb":0.95}
{"texto-traducido":"He repudiated the new threat against freedom of the press, this time by members of the corrupt judicial system and without any credibility or legitimacy, who threaten P\u00e1gina Siete and intend to violate the constitutional right to protect the source. #PressFreedom #ANP","texto-original":"Repudio la nueva amenaza contra la libertad de prensa, esta vez por miembros del sistema judicial corrompido y sin ninguna credibilidad ni legitimidad, que amenazan a P\u00e1gina Siete y pretenden conculcar el derecho constitucional de protecci\u00f3n de la fuente. #LibertadDePrensa #ANP","compound_nltk":-0.34,"polarity_tb":-0.025974026,"subjectivity_tb":0.6634199134}
{"texto-traducido":" I very much regret the death of Edwin Tapia Frontanilla, a professional with integrity and commitment to democracy and justice, who honored Cochabamba and Bolivian journalism with his prolific and creative work. Their friendship was a privilege. Rest in peace","texto-original":"Lamento mucho el fallecimiento de Edwin Tapia Frontanilla, un profesional \u00edntegro y comprometido con la democracia y la justicia, que honr\u00f3 al periodismo cochabambino y boliviano con su trabajo prol\u00edfico y creador.  Su amistad fue un privilegio. Descanse en paz","compound_nltk":0.9453,"polarity_tb":0.2866666667,"subjectivity_tb":0.4533333333}
{"texto-traducido":" The position of the Arce government that does not condemn the Russian invasion and indiscriminate attack in Ukraine and \u201crefrains\u201d is outrageous. nations. #UkraineFree","texto-original":"Indignante la posici\u00f3n del gobierno de Arce que no condena la invasi\u00f3n y ataque indiscriminado ruso en Ucrania y se \u201cabstiene\u201d.El MAS viola la CPE,los valores del mundo democr\u00e1tico y traiciona la decisi\u00f3n de los bolivianos ante la paz y la soberan\u00eda de las naciones. #UcraniaLibre","compound_nltk":-0.6015,"polarity_tb":-0.5,"subjectivity_tb":0.5}
{"texto-traducido":"The refusal of the MAS to condemn the invasion of a sovereign country by an imperialist power shows its servility and the hypocrisy of its speech, and offends the supreme value of freedom. The position of the Foreign Ministry does NOT represent the feeling of Bolivians about Ukraine","texto-original":"La negativa del MAS a condenar la invasi\u00f3n de un pa\u00eds soberano por una potencia imperialista, muestra su servilismo y la hipocres\u00eda de su discurso, y ofende al valor supremo de la libertad. La posici\u00f3n de la Canciller\u00eda NO representa el sentir de los bolivianos sobre Ucrania","compound_nltk":0.6405,"polarity_tb":-0.125,"subjectivity_tb":0.125}
{"texto-traducido":" My deepest feeling of affection to the family of the arch. Gast\u00f3n Gallardo, academic, historian and extraordinary person. His death grieves his friends and disciples. Goodbye Gaston.","texto-original":"Mi m\u00e1s profundo sentimiento de afecto a la familia del arq. Gast\u00f3n Gallardo, acad\u00e9mico, historiador y extraordinaria persona. Su muerte acongoja a sus amigos y disc\u00edpulos. Adi\u00f3s Gast\u00f3n.","compound_nltk":0.0,"polarity_tb":0.1666666667,"subjectivity_tb":0.5}
{"texto-traducido":" We demand that the government express Bolivia's condemnation of the Russian imperialist invasion of the Republic of Ukraine. Peace, sovereignty and freedom of countries are essential values that we must defend above ideologies. Our solidarity with the Ukrainian people","texto-original":"Exigimos al gobierno que exprese la  condena de Bolivia a la invasi\u00f3n imperialista rusa a la Rep\u00fablica de Ucrania. La paz, la soberan\u00eda y la libertad de los pa\u00edses, son valores esenciales que debemos defender por encima de ideolog\u00edas. Nuestra solidaridad con el pueblo ucraniano","compound_nltk":0.8074,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.1333333333}
{"texto-traducido":"@UNIndepJudges report confirms what we are suffering: justice in Bolivia ceased to be a right and became an instrument of violence, corruption and masista ambition that distanced it from the people and uses it to persecute those who think differently","texto-original":"Informe de @UNIndepJudges confirma lo que padecemos: la justicia en Bolivia dej\u00f3 de ser un derecho y se convirti\u00f3 en un instrumento de la violencia, la corrupci\u00f3n y la ambici\u00f3n masista que la alej\u00f3 del pueblo y la usa para perseguir a los que piensan diferente","compound_nltk":-0.7845,"polarity_tb":0.1428571429,"subjectivity_tb":0.5678571429}
{"texto-traducido":" I express my regret for the tragedy that mourns the people of Tarija due to the floods in the municipality of Entre R\u00edos. Coordination between the central and local governments is urgent, in rescue tasks especially in areas with indigenous populations, and urgent aid to the victims https:\/\/t.co\/0MJkkCdBen","texto-original":"Expreso mi pesar por la tragedia que enluta al pueblo tarije\u00f1o por las riadas en el municipio de Entre R\u00edos. Urge coordinaci\u00f3n entre el gobierno central y los locales, en las tareas de rescate especialmente en \u00e1reas de poblaci\u00f3n ind\u00edgena, y la ayuda urgente a los damnificados https:\/\/t.co\/0MJkkCdBen","compound_nltk":-0.7906,"polarity_tb":-0.03125,"subjectivity_tb":0.40625}
{"texto-traducido":" I share my analysis on the most important issue at this time of crisis \"Control of the Judicial Branch is the key to the power of autocrats and its recovery is the key to true democracy\"https:\/\/t.co\/0bdYxGrvnK https:\/ \/t.co\/7taMfVLuLK","texto-original":"Comparto mi an\u00e1lisis sobre el tema m\u00e1s importante en este momento de crisis \"El control del \u00d3rgano Judicial es la clave del poder de los aut\u00f3cratas y su recuperaci\u00f3n es la llave de una verdadera democracia\"https:\/\/t.co\/0bdYxGrvnK https:\/\/t.co\/7taMfVLuLK","compound_nltk":0.2484,"polarity_tb":0.25,"subjectivity_tb":0.83}
{"texto-traducido":"While the UN Rapporteur investigating judicial independence is in La Paz, the government orders a change in the judicial decision, violates the former president's human rights and orders that violent masist gangs of public employees beat and mistreat Carolina Ribera. Are more tests necessary? https:\/\/t.co\/HqixZEIQSc","texto-original":"Estando en La Paz el Relator de NNUU que investiga independencia judicial, gobierno ordena cambiar decisi\u00f3n judicial, viola los DDHH de la expresidenta y manda que violentas bandas masistas de empleados p\u00fablicos golpeen y maltraten a Carolina Ribera. \u00bfSon necesarias m\u00e1s pruebas? https:\/\/t.co\/HqixZEIQSc","compound_nltk":-0.802,"polarity_tb":-0.05,"subjectivity_tb":0.4444444444}
{"texto-traducido":" We demand that Luis Arce guarantee the life of the former president @JeanineAnez and that she be immediately transferred to a health center, protected from the masista shock groups, who brutally attacked Carolina Ribera. International organizations must speak out.","texto-original":"Exigimos a Luis Arce que garantice la vida de la expresidenta @JeanineAnez y que sea trasladada de inmediato a un centro de salud, protegida de los grupos de choque masistas, que agredieron brutalmente a Carolina Ribera. Los organismos internacionales deben pronunciarse.","compound_nltk":-0.7351,"polarity_tb":-0.24375,"subjectivity_tb":0.275}
{"texto-traducido":" The viciousness of the MAS against the former constitutional president Jeanine A\u00f1ez, is only comparable to the worst dictatorships that Bolivia experienced. The world must know this disgrace, sustained by a debased justice system and at the service of the will of the executioners. https:\/\/t.co\/oIkl5qS9eg","texto-original":"La sa\u00f1a del MAS contra la ex presidenta constitucional Jeanine A\u00f1ez, es solamente equiparable con las peores dictaduras que vivi\u00f3 Bolivia. El mundo debe conocer esta ignominia, sustentada en un sistema de justicia envilecido y al servicio de la voluntad de los verdugos. https:\/\/t.co\/oIkl5qS9eg","compound_nltk":-0.8338,"polarity_tb":-0.05,"subjectivity_tb":0.725}
{"texto-traducido":"Double reason for pride, two Bolivian filmmakers in Mexican and Spanish films, are protagonists of world-class awards!!! https:\/\/t.co\/ATD4QKpwse","texto-original":"Doble motivo de orgullo, dos cineastas bolivianas en pel\u00edculas mexicanas y espa\u00f1ola, son protagonistas de premios de rango mundial!!! https:\/\/t.co\/ATD4QKpwse","compound_nltk":0.7412,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":" Another international report places Bolivia as one of the worst countries in the world in terms of economic freedom. 16 years of corruption, barriers to private initiative, informality, legal insecurity, and the absence of the rule of law have brought us to this unfortunate extreme. https:\/\/t.co\/zhpGYHtOlg","texto-original":"Otro informe internacional coloca a Bolivia como uno de los peores pa\u00edses del mundo en libertad econ\u00f3mica.  16 a\u00f1os de corrupci\u00f3n, barreras a la iniciativa privada, informalidad, inseguridad jur\u00eddica y ausencia de estado de derecho, nos han llevado a este lamentable extremo. https:\/\/t.co\/zhpGYHtOlg","compound_nltk":-0.6908,"polarity_tb":-0.1546875,"subjectivity_tb":0.471875}
{"texto-traducido":" Pride for Bolivia, I congratulate Natalia L\u00f3pez Gallardo, who wins the Silver Bear, a prize from the Berlin Festival Jury, one of the most important film events in the world!!!! https:\/\/t.co\/UtKLsZ8MKk","texto-original":"Orgullo para Bolivia, felicito a Natalia L\u00f3pez Gallardo, que gana el Oso de Plata, premio del Jurado del festival de  Berl\u00edn, uno de los eventos cinematogr\u00e1ficos m\u00e1s importantes del mundo!!!! https:\/\/t.co\/UtKLsZ8MKk","compound_nltk":0.9587,"polarity_tb":0.5921875,"subjectivity_tb":0.5666666667}
{"texto-traducido":" They protect the governor of Potos\u00ed in a gigantic corruption case; they free from charges to oppressors who kidnapped journalists; They are silent about the overpricing of antigens and now they cover up the Senator accused of rape. And they keep talking about justice and transparency. That is the MOST https:\/\/t.co\/bVONPD2VyE","texto-original":"Protegen al gobernador de Potos\u00ed en gigantesco caso de corrupci\u00f3n; liberan de cargos a avasalladores que secuestraron a periodistas; callan en sobreprecios de ant\u00edgenos y ahora encubren al Senador acusado de violaci\u00f3n.  Y siguen hablando de justicia y transparencia. Ese es el MAS https:\/\/t.co\/bVONPD2VyE","compound_nltk":0.0772,"polarity_tb":0.3,"subjectivity_tb":0.4666666667}
{"texto-traducido":"The arrival of the UN Rapporteur Diego Garc\u00eda-Say\u00e1n is another opportunity to highlight the terminal crisis of the judicial system in Bolivia, verified in other international reports, and to verify the manipulation of the MAS that opposes structural reforms in justice https:\/ \/t.co\/Hxly5VCkvd","texto-original":"La llegada del Relator de la NNUU Diego Garc\u00eda-Say\u00e1n es otra oportunidad para evidenciar la crisis terminal del sistema judicial en Bolivia, verificada en otros informes internacionales, y para constatar la manipulaci\u00f3n del MAS que se opone a reformas estructurales en la justicia https:\/\/t.co\/Hxly5VCkvd","compound_nltk":0.3182,"polarity_tb":-0.0625,"subjectivity_tb":0.1875}
{"texto-traducido":" The cover-up of corruption was constant in the fugitive dictator's government and is now repeated in Arce's. Ghost ambulances, protection for the governor of Potos\u00ed and the masistas, and now the purchase of overpriced medical supplies in public entities https:\/\/t.co\/QhEBFY7QDm","texto-original":"El encubrimiento de la corrupci\u00f3n fue constante en el gobierno del dictador pr\u00f3fugo y se repite ahora en el de Arce. Ambulancias fantasmas, protecci\u00f3n al gobernador potosino y los avasalladores masistas, y ahora la compra de insumos m\u00e9dicos con sobreprecio en entidades p\u00fablicas https:\/\/t.co\/QhEBFY7QDm","compound_nltk":-0.5423,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.1333333333}
{"texto-traducido":" The APDDHH of La Paz has published an enlightening book on the 2019 crisis. The text, based on facts, ratifies the existence of an electoral FRAUD, disrupts the invention of the COUP and highlights the heroic popular resistance of the 21 days. https:\/\/t.co\/ftGKkcafVy","texto-original":"La APDDHH de La Paz ha publicado un libro esclarecedor sobre la crisis de 2019. El texto, basado en hechos, ratifica la existencia de un FRAUDE electoral, desbarata el invento del GOLPE y pone en evidencia la heroica resistencia popular de los 21 d\u00edas. https:\/\/t.co\/ftGKkcafVy","compound_nltk":0.0173,"polarity_tb":0.5333333333,"subjectivity_tb":0.7333333333}
{"texto-traducido":"El Deber in the path of independent national journalism committed to the truth; its contribution to the construction of Santa Cruz, underpins the defense of democracy and freedom. My tribute to Pedro and Rosa, and my appreciation to those who support this great project today https:\/\/t.co\/NpIyGdBuc7","texto-original":"El Deber en la senda del periodismo nacional independiente y comprometido con la verdad;su aporte a la construcci\u00f3n de la cruce\u00f1idad, apuntala a la defensa de la democracia y la libertad. Mi homenaje a Pedro y Rosa, y mi aprecio a quienes hoy sostienen este gran proyecto https:\/\/t.co\/NpIyGdBuc7","compound_nltk":0.9637,"polarity_tb":0.4,"subjectivity_tb":0.4375}
{"texto-traducido":" All the indicators that measure the quality of our democracy show extreme weakening in these 16 years. The monumental fraud of 2019, persecution, political prisoners, debacle of justice, deinstitutionality and widespread corruption are clear evidence of the crisis https:\/\/t. co\/rHhDJ55Xey","texto-original":"Todos los indicadores que miden la calidad de nuestra democracia muestran debilitamiento extremo en estos 16 a\u00f1os.El fraude monumental de 2019, persecuci\u00f3n, presos pol\u00edticos, debacle de la justicia, desinstitucionalidad y corrupci\u00f3n generalizada son pruebas evidentes de la crisis https:\/\/t.co\/rHhDJ55Xey","compound_nltk":-0.8176,"polarity_tb":-0.0083333333,"subjectivity_tb":0.4944444444}
{"texto-traducido":" I pay my tribute of admiration and gratitude to the noble people of Oruro who today remember the 241 years of constant struggle for freedom, equality and justice, and who still await the progress and well-being that their brave sons and daughters deserve. Congratulations Oro!","texto-original":"Rindo mi homenaje de admiraci\u00f3n y gratitud al noble pueblo de Oruro que hoy recuerda los 241 a\u00f1os de lucha constante por libertad, igualdad y justicia, y que a\u00fan espera el progreso y el bienestar que merecen sus valerosos hijos e hijas. \u00a1Felicidades Oruro!","compound_nltk":0.9788,"polarity_tb":0.5333333333,"subjectivity_tb":0.7444444444}
{"texto-traducido":" express my full solidarity with the former Constitutional President Jeanine A\u00f1ez before the decision of personal sacrifice to face the autocracy and the masista brutality, which violates all her rights, keeps her in a shameful confinement and wants to subject her to a spurious trial.","texto-original":"Expreso mi solidaridad plena a la expresidenta Constitucional Jeanine A\u00f1ez ante la decisi\u00f3n de sacrificio personal para enfrentar la autocracia y la brutalidad masista, que vulnera todos sus derechos, la mantiene en un encierro vergonzoso y quiere someterla a un juicio espurio.","compound_nltk":-0.8519,"polarity_tb":0.0766666667,"subjectivity_tb":0.2566666667}
{"texto-traducido":" The MAS speaks of justice reform, and at the same time maintains the lie of the coup to justify the persecution against opponents, and accelerates the unconstitutional and infamous trial against former president Jeanine A\u00f1ez, a political prisoner who has had all her human rights violated. https:\/\/t.co\/xlEfdKGuKQ","texto-original":"El MAS habla de reforma de la justicia, y al mismo tiempo mantiene la mentira del golpe para justificar la persecuci\u00f3n contra opositores, y acelera el juicio inconstitucional e infame contra la ex presidenta Jeanine A\u00f1ez, presa pol\u00edtica a quien se le han vulnerado todos sus DDHH https:\/\/t.co\/xlEfdKGuKQ","compound_nltk":-0.5423,"polarity_tb":-0.1,"subjectivity_tb":0.265}
{"texto-traducido":" Drug trafficking destroys youth, corrupts institutions and its gangs kill, traffic weapons and direct human trafficking. Those who, from the government, protected and encouraged this crime for 16 years, are responsible for its effects and must be held accountable inside or outside the country https https:\/\/t.co\/BPSiqmC1Ws","texto-original":"El narcotr\u00e1fico destruye la juventud, corrompe instituciones y sus bandas matan, trafican armas y dirigen la trata de personas.Quienes desde el gobierno, protegieron e incentivaron este delito 16 a\u00f1os, son responsables de sus efectos y deben rendir cuentas dentro o fuera del pa\u00eds https:\/\/t.co\/BPSiqmC1Ws","compound_nltk":-0.8633,"polarity_tb":0.075,"subjectivity_tb":0.275}
{"texto-traducido":"The MAS, responsible for the cancer of justice, has no capacity, morality or intention to modify it. Create commissions and summits to keep it submissive and corrupt. Political agreement and citizen referendum are urgent for partial reform of the CPE, change operators and appoint probationers https:\/\/t.co\/kowEn2kLkD","texto-original":"El MAS, responsable del c\u00e1ncer de la justicia no tiene capacidad, moral ni intenci\u00f3n de modificarla. Crea comisiones y cumbres para mantenerla sumisa y corrupta. Urge acuerdo pol\u00edtico y refer\u00e9ndum ciudadano para reforma parcial de la CPE, cambiar operadores y designar gente proba https:\/\/t.co\/kowEn2kLkD","compound_nltk":0.4404,"polarity_tb":-0.1,"subjectivity_tb":0.4875}
{"texto-traducido":" Nothing changed. Thousands of students will spend classes through tiny cell phones, in an anti-pedagogical and inhumane way, and mothers and fathers have to supply teachers at home. COVID, laziness and government improvisation risk the educational year. https:\/\/t.co\/SvQt9fZP3F","texto-original":"Nada cambi\u00f3. Millares de estudiantes pasar\u00e1n clases a trav\u00e9s de min\u00fasculos celulares, de forma antipedag\u00f3gica e inhumana, y madres y padres tienen que suplir a profesores en sus casas. El COVID, la desidia y la improvisaci\u00f3n del gobierno arriesgan el  a\u00f1o educativo. https:\/\/t.co\/SvQt9fZP3F","compound_nltk":-0.2732,"polarity_tb":-0.2166666667,"subjectivity_tb":0.55}
{"texto-traducido":" Judges free murderers; 40 political prisoners; MAS prosecutor persecutes Tarija leaders; they release an arsonist and prosecute Revilla; They protect overwhelmers and the Governor of Potos\u00ed. This is how justice operates that Evo and the MAS perverted until it became a danger to human rights","texto-original":"Jueces liberan a asesinos; 40 presos pol\u00edticos; Fiscal masista persigue a l\u00edderes tarije\u00f1os; liberan a incendiario y procesan a Revilla; protegen avasalladores y al Gobernador de Potos\u00ed. As\u00ed opera la justicia que Evo y el MAS pervirtieron hasta volverla un peligro para los DDHH","compound_nltk":-0.8779,"polarity_tb":0.1333333333,"subjectivity_tb":0.3333333333}
{"texto-traducido":"We demand that the judicial system identify convicted femicides and rapists who have been released early, investigate why they were released, prosecute the judges responsible, and reverse those decisions. Protection of criminals is complicity https:\/\/t.co\/DrlKY0ZbOV","texto-original":"Demandamos al sistema judicial que identifique a los feminicidas y violadores condenados que hubieran sido liberados antes de tiempo, investigue por qu\u00e9 los liberaron, procese a los jueces responsables y revierta esas decisiones. La protecci\u00f3n de criminales es complicidad https:\/\/t.co\/DrlKY0ZbOV","compound_nltk":-0.872,"polarity_tb":0.15,"subjectivity_tb":0.425}
{"texto-traducido":" A year of Arce and corruption grows: 3 prosecuted ministers, millionaire salaries in the PAU, family clans in YPFB, phantom salaries, negotiated with ambulances, assault on institutions and corrupted justice. Evo Morales and the MAS increased corruption to levels never seen before https:\/\/t.co\/hwiMe1AWhr","texto-original":"Un a\u00f1o de Arce y la corrupci\u00f3n crece: 3 ministros procesados, sueldos millonarios en la PAU, clanes familiares en YPFB, sueldos fantasmas, negociado con ambulancias, asalto a instituciones y justicia corrompida. Evo Morales y el MAS aumentaron la corrupci\u00f3n a niveles nunca vistos https:\/\/t.co\/hwiMe1AWhr","compound_nltk":-0.2263,"polarity_tb":0.5,"subjectivity_tb":1.0}
{"texto-traducido":" My condolences for the death of Iv\u00e1n Guzm\u00e1n de Rojas, researcher, scientist and exemplary public servant. His greatest effort was the Atamiri computer system based on the Aymara language. He was also a prominent member of the National Electoral Court.","texto-original":"Mis condolencias por la muerte de Iv\u00e1n Guzm\u00e1n de Rojas, investigador, cient\u00edfico y servidor p\u00fablico ejemplar. Su mayor esfuerzo fue el sistema inform\u00e1tico Atamiri basado en la lengua aymara. Fue tambi\u00e9n destacado miembro de la Corte Nacional Electoral.","compound_nltk":0.3818,"polarity_tb":0.5,"subjectivity_tb":0.6888888889}
{"texto-traducido":"The crimes of the \"sexual psychopath\" show how vulnerable women in Bolivia are to predators and murderers. Law 348 and propaganda are useless if there is no protection or prevention, and if we do not understand that violence against women is the worst social pandemic","texto-original":"Los cr\u00edmenes del \u201csic\u00f3pata sexual\u201d evidencian cu\u00e1n vulnerables est\u00e1n las mujeres en Bolivia ante depredadores y asesinos. De nada sirve la Ley 348 ni la propaganda si no hay protecci\u00f3n ni prevenci\u00f3n,y si no entendemos que la violencia contra las mujeres es la peor pandemia social","compound_nltk":-0.9187,"polarity_tb":-0.2611111111,"subjectivity_tb":0.45}
{"texto-traducido":" Let's settle this debate: Who is the best player in the history of Real Madrid? \u2764\ufe0f - Cristiano \ud83d\udd01 - Di St\u00e9fano https:\/\/t.co\/iNCdcL3P9M","texto-original":"Zanjemos este debate:\n\n\u00bfQui\u00e9n es el mejor jugador en la historia del Real Madrid?\n\n\u2764\ufe0f - Cristiano\n\ud83d\udd01 - Di St\u00e9fano https:\/\/t.co\/iNCdcL3P9M","compound_nltk":0.6369,"polarity_tb":0.6,"subjectivity_tb":0.3}
{"texto-traducido":" The evident links between D\u00e1vila, investigated for drug trafficking, and Morales, point to the penetration of this crime at high levels of government, especially in the last 16 years. An independent investigation of a justice controlled by the current political power is urgently needed.","texto-original":"Los evidentes v\u00ednculos entre D\u00e1vila, investigado por narcotr\u00e1fico y Morales, apuntan a la penetraci\u00f3n de este delito en altos niveles del gobierno, especialmente en los \u00faltimos 16 a\u00f1os. Urge una investigaci\u00f3n independiente de una justicia controlada por el actual poder pol\u00edtico.","compound_nltk":-0.184,"polarity_tb":0.0585714286,"subjectivity_tb":0.3545238095}
{"texto-traducido":" The masista Directive of the Senate uses chicano, abuse and deception to approve the promotion of generals of the Armed Forces, preventing the entry of opposition senators to the session and forcing the 2\/3. Once again, the MAS denigrates the Armed Forces, promoting illegitimate promotions","texto-original":"La Directiva masista del Senado utiliza la chicana, el abuso y el enga\u00f1o para aprobar el ascenso de generales de las FFAA, impidiendo el ingreso de senadores de oposici\u00f3n a la sesi\u00f3n y forzando los 2\/3.  Nuevamente el MAS denigra a las FFAA propiciando ascensos ileg\u00edtimos","compound_nltk":-0.6908,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":"41 years since the Harrington massacre. My tribute to the martyred compatriots who symbolize the heroic struggle for democracy. Not that of an autocratic regime that has appropriated the heroes of Bolivia to perpetuate its authoritarianism and sectarianism.","texto-original":"41 a\u00f1os de la masacre de la Harrington. Mi homenaje a los compatriotas m\u00e1rtires que simbolizan la lucha heroica por la democracia. No la de un r\u00e9gimen autocr\u00e1tico que se ha apropiado de los h\u00e9roes de Bolivia para perpetuar su autoritarismo y su sectarismo.","compound_nltk":0.6808,"polarity_tb":0.7,"subjectivity_tb":0.9}
{"texto-traducido":" On January 5 CC presented a proposal for 4 measures to face the omicron crisis: the government did not respond. The pandemic has gotten out of control and will get worse if the government's improvisation and inaction continues, showing neither efficiency nor interest https:\/\/t.co\/E7JTDi1UiO","texto-original":"El 5 de enero CC present\u00f3 una propuesta de 4 medidas para enfrentar la crisis del omicr\u00f3n: el gobierno no respondi\u00f3. La pandemia se ha descontrolado y empeorar\u00e1 si contin\u00faa la improvisaci\u00f3n e inacci\u00f3n del gobierno que no muestra eficiencia ni inter\u00e9s https:\/\/t.co\/E7JTDi1UiO","compound_nltk":-0.8487,"polarity_tb":-0.4,"subjectivity_tb":0.6}
{"texto-traducido":" Lies and fraud are used by the fugitive dictator to support his speech about the coup that did not exist. To fraud and political persecution, he now adds the misleading use of a photo that has nothing to do with his untenable accusation. #No more lies. https:\/\/t.co\/S0VL2YO62L","texto-original":"Mentiras y fraude son usados por el dictador pr\u00f3fugo para sostener su discurso del golpe que no existi\u00f3. Al fraude y la persecuci\u00f3n pol\u00edtica, suma ahora el uso enga\u00f1oso de una foto que nada tiene que ver con su insostenible acusaci\u00f3n. #NoMASMentiras. https:\/\/t.co\/S0VL2YO62L","compound_nltk":-0.9381,"polarity_tb":-0.125,"subjectivity_tb":0.3}
{"texto-traducido":" My deepest condolences and my affection to the senator of CC and friend, Andrea Barrientos, for the death of her father Vladimir Barrientos Claros. Rest in peace.","texto-original":"Mi m\u00e1s sentido p\u00e9same y mi afecto a la senadora de CC y amiga, Andrea Barrientos, por la muerte de su padre Vladimir Barrientos Claros. Que descanse en paz.","compound_nltk":0.7351,"polarity_tb":0.0,"subjectivity_tb":0.0}
{"texto-traducido":"MAS leaders appeal to intimidation instead of clarifying the delivery of public resources to related sectors. My solidarity and support to the Dip. Beto Astorga and Marcelo Pedrazas facing the inadmissible threats that seek to censor their right to control public management.","texto-original":"Dirigentes del MAS apelan a la intimidaci\u00f3n en lugar de aclarar la entrega de recursos p\u00fablicos a sectores afines.  Mi solidaridad y apoyo a los Dip. Beto Astorga y Marcelo Pedrazas frente a las inadmisibles amenazas que buscan censurar su derecho a fiscalizar la gesti\u00f3n p\u00fablica.","compound_nltk":-0.5719,"polarity_tb":0.0714285714,"subjectivity_tb":0.2672619048}
{"texto-traducido":" Masist denialism about the #Omicron weakened the fight against Covid, and its inefficiency, contradictions and little transparency about vaccines, generate more misfortunes for Bolivians. Once again, Arce carries his own responsibility on the backs of the citizenry","texto-original":"El negacionismo masista sobre la #Omicr\u00f3n debilit\u00f3 la lucha contra el Covid, y su ineficiencia, contradicciones y poca transparencia sobre las vacunas, generan m\u00e1s desgracias para los bolivianos. De nuevo Arce carga su propia responsabilidad sobre las espaldas de la ciudadan\u00eda","compound_nltk":-0.7506,"polarity_tb":0.3041666667,"subjectivity_tb":0.6666666667}
